# CLASE FRONTEND
Vamos a explorar algunos conocimientos básicos para codificar nuestra primera página web con etiquetas html y selectores css.

## Exploración
<a name="todas_las_tareas"></a>Actividad | Descripción
---------------- | ---
**HTML**   | Introducción al Html y las etiquetas básicas ( html, head, body, img, ul, header, footer )
**CSS**    | Introducción al CSS. Conocer selectores bàsicos ( Id, Clases )
**Aplicación**    | Creación de una página Html5

## Creación
### <i class="icon-folder-open"></i> {Pasos para Clonar Esqueleto Web}
1. Crear una carpeta en la Unidad D, que sea especialmente para tener los trabajos a desarrollar.
2. Instalar [Git](https://git-scm.com/download/win) en el Computador
3. Clonar el archivo con el siguiente comando: 
```
git clone https://github.com/mfyance/frontend-junior.git
```
> **Nota:**
> Es necesario contar con una consola de trabajo ( Bash, Vim, ConEmu )

### <i class="icon-folder-open"></i> {Pasos para Iniciar Maquetación de un Prototipo}
1. Agregar la carpeta clonada, al Editor de Código Fuente de su preferencia ( [Sublime](https://www.sublimetext.com/3), [NotePad++](https://notepad-plus-plus.org/) )
2. Abrir los archivos index.html y styles.css.
3. Abrir [Prototipo de ejemplo](https://www.figma.com/file/LFbPVqCg5tx6aDBAMwaWqG/ENTEL)
4. Iniciar la maquetación, aplicando las etiquetas básicas de Html y los selectores de estilo para los archivos .css

### <i class="icon-folder-open"></i> Archivos de Clase

1. [Temario](https://docs.google.com/spreadsheets/d/1vjcwgEDciW1VfOQthG1qwk3mksnnpFXBJnJPkfwm940/edit?usp=sharing)

2. [presentación 1](https://www.canva.com/design/DACOXrINg2U/1_XFtZ8696JykEUIRAX2JQ/view?utm_content=DACOXrINg2U&utm_campaign=designshare&utm_medium=link&utm_source=sharebutton)
3. [presentación 2](https://www.canva.com/design/DACP0n-Zrkc/Cdb6WOOCo-H54NQpepIb1Q/view?utm_content=DACP0n-Zrkc&utm_campaign=designshare&utm_medium=link&utm_source=sharebutton)


### <i class="icon-folder-open"></i> Enlaces  de Temarios
1.[Html](https://www.w3schools.com/html/html_entities.asp)
2.[Blockquote](https://developer.mozilla.org/es/docs/Web/HTML/Elemento/blockquote)
3.[Counter](https://codepen.io/svinkle/pen/HAzyb)
4.[Entities](https://www.freeformatter.com/html-entities.html)
5.[Flexbox](https://css-tricks.com/snippets/css/a-guide-to-flexbox/)
6.[Grids Css](https://css-tricks.com/snippets/css/complete-guide-grid/)
7.[Responsive](https://developer.mozilla.org/es/docs/CSS/Media_queries)
8.[Scrolls](https://codepen.io/devstreak/pen/dMYgeO)
9.[Desminificar CSS](https://unminify.com/)
10.[Minificar CSS](https://cssminifier.com/)
11.[Framework Layout Grid](http://flexboxgrid.com/)
12.[Mustache](https://github.com/janl/mustache.js)
13.[Mockable](https://www.mockable.io/a/#/space/demo0947085)
14.[DevExtreme](https://js.devexpress.com/Demos/)
